# causal_broadcast

Нужно реализовать доставку сообщений всем участникам группы (broadcast) в порядке, не нарушающем отношение happens-before между сообщениями. 

## Модель

Процессы соответствуют модели fail-stop -- процессы, могут падать, упавший процесс не восстанавливается.
Линки между процессами - PerfectFifoLink. Информация о падении процессов доставляется всем живым процессам через специальный вызов.

Формат сообщения передаваемого через линки - произвольный.

Сообщения передаваемые через broadcast описываются своими идентификаторами типа int. Все идентификаторы уникальны.

Симуляция прекращается, когда в системе нет:
- ни одного сообщения отправленного через линк, но еще не доставленного
- ни одного сообщения, которое можно было бы отправить всем учасникам группы.

## Задание

Задача состоит из двух частей:

1. Придумайте тесты, ломающие неправильную реализацию. 
  * Тесты нужно вписать в файл `tests/extra.go`.
  * Тесты должны корректно выполняться на референсной реализации.
2. Реализуйте правильный алгоритм. Ваша реализация должна находиться в файле `algo/solution.go`
  * Реализация должна проходить ваши тесты.
  * Реализация должна проходить тесты других студентов и закрытые тесты на сервере.

Реализация считается корректной, если:
- Удалось отправить все описанные в тесте сообщения.
- Все доставленные сообщения в каждом процессе не противоречат отношению happens-before.
- Каждый успешный (не упавший) процесс доставил одинаковый набор сообщений на момент окончания симуляции.

Тест считается корректным, если в результате его исполнения референсная реализация была признана корректной.

## Реализация групповой доставки

Участники группы реализует интерфейс `CausalBroadcaster`.
 - `Broadcast(messageId int)` вызывается, когда участник решил послать сообщение с идентификатором `messageId` всей группе.
 - `OnMessage(message interface{}, source int)` вызывается, когда нижележащий транспорт
  доставил сообщение `message` от участника `source`
 - `OnNodeDeath(source int)` вызывается чтобы уведомить что участник с номером `source` больше не работает; гарантируется что после этого не будет доставлено ни одного сообщения от этого участника.

Функция создающая участника группы имеет сигнатуру `type CausalBroadcasterCtor func(nodeId, nodeCount int, deliver Deliver, transport UnderlyingTransport) CausalBroadcaster`. Здесь:
 - `nodeId` - номер участника;
 - `nodeCount` - число участников;
 - `deliver` - коллбек, через который участник доставляет сообщения в порядке happens-before;
 - `transport` - транспорт реализующий FifoPerfectLink.

В файле `algo/example.go` находится пример неправильной реализации. Изучите его.
Ваш код должен быть в файле `algo/solution.go`. Если вы отправляете реализацию, поставьте переменную `HasSolution` в `true`. 

## Описание теста

Тест описывается структурой `TestDescriptor`.
 - Поле `Author` содержит email.
 - Поле `TestName` содержит человекочитаемое описание теста.
 - Поле `NodeCount` задаёт количество участников группы.
 - Поле `SendRequests` содержит список сообщений, который будут посылать участники. В поле `HappenedBeforeMessages` описывается набор сообщений, после доставки которых будет послано данное сообщение.
 - Поле `FailureDescriptors` содержит описание падений участников. Каждый участник может упоминаться не более одного раза, номер участника задается полем `Source`. Падение участника происходит после доставки описанного набора сообщений `HappenedBeforeMessages`. После падения участник не получает никаких сообщений через вызовы `OnMessage` и `OnNodeDeath`, и не может доставить ничего через коллбек `deliver`. При этом участнику могут продолжать поступать вызовы `Broadcast`. Сообщения отправленные через транспорт после момента падения будут досталены только тем участникам, которые не перечисленны в `BlockedDirections`.
 - Поле `DelayFunc` задаёт функцию, определяющую время достави сообщения. `DelayFunc` может
  посмотреть на `Timestamp` сообщения вернуть `Timestamp + N`, где `N` задержка доставки.
  `DelayFunc` не имеет права отправлять сообщения "в прошлое".
 
В файле `tests/example.go` находятся примеры тестов. Изучите их.
Ваши тесты должны быть в файле `tests/extra.go`.

## Тестирование решения

Чтобы запустить публичные тесты (`public_test.go`), выполните следующую команду
находясь в директории с задачей.

```
$ go test -v gitlab.com/slon/shad-ds/causal_broadcast
```

## Сдача решения

Выполните следующую команду, находясь в директории с задачей.

```
$ python3 ../submit.py
```
